---
title:  قابلوا غاري
menuTitle: المقدمة
weight: 10

---

<span class="img-center" margin-bottom="10px"><img class="inline" src="/images/GaryBear-face-basic.png" /></span>
<br/>
لدى غاري عملٌ هام. فهو عضوٌ في مجلس اللجوء وهو يقرر أياً من مقدمي طلبات اللجوء بحاجة لحماية كندا.

غاري يعمل بجِد وهو يود القيام بعمله بشكلٍ جيد. **فهو لا يرغب أبداً أن يعيد أي لاجئ إلى الخطر في بلاده.**


<span class="img-center"><img class="inline" src="/images/GaryBear-face-suspicious.png" /></span>
<br/>
ولكن غاري يقلق. **أكثر ما يقلقه فكرة أن كاذباً ما قد يخدعه**. أهم ما في الأمر أن غاري يود التأكد بأنه لن يتسنى للشخص الذي يدّعي صفة اللاجئ البقاء في كندا.

غالباً ما يكون غاري مرتاباً حيال القصص التي يسمعها من مقدمي طلبات اللجوء. **العديد من شكوكه تنحدر من أفكاره الست الكبيرة حول كيفية سير العالم.**.


كيفية استخدام هذا الموقع الإلكتروني
-----------------------

**لا يقوم هذا الموقع الإلكتروني بإسداء أي نصيحة قانونية.** فهو لا يملي عليكم ما يجب قوله أو القيام به خلال جلسة استماعكم. لكن المعلومات الموجودة على هذا الموقع قد تفيدكم لتفكروا بها، ولمناقشتها مع ممثلكم القانوني إذا كان لديكم واحد. 

يفترض هذا الموقع أنكم تعرفون أساسيات كيفية سير عملية طلب اللجوء الكندية.


{{% button href="/other-sources" %}}تعرفوا أكثر على معاملة طلب اللجوء  .{{% /button %}}
<br/>

ستلتقون في هذا الموقع **أكثر من ٥٠ مقدم طلب لجوء**. قصصهم قد تم تأليفها ولكنها مبنية على تجارب العديد من الأشخاص الحقيقيين الذين قدموا عن طريق نظام اللجوء الكندي. ستساعدكم هذه القصص على فهم طريقة تفكير غاري.


{{% lightbulb %}}
أفكار غاري الستّ الكبرى
--------------------

سوف تتعرفون على أفكار غاري [**الست الكبرى**](/ar/6-big-ideas).  كيف يرى العالم؟ ما الذي يثير ريبته ولماذا؟


{{% button href="/6-big-ideas" %}} تعرفوا على أفكار غاري الست الكبرى. {{% /button %}}

{{% /lightbulb %}}

{{% gears %}}
الأمور ال١٢ التي ساعدت
--------------------------

عندما يعتقد غاري أن مقدم الطلب يكذب، أحياناً لن يغير في رأيه شيئاً. ولكن في بعض الأحيان يستطيع مقدمو الطلبات في مساعدته على فهم كونهم يقولون الحقيقة. سوف تتعرفون هنا على [**اثني عشر شيئاً قاله أو فعله مقدمو الطلبات قد ساعدت**](/ar/12-things-that-have-helped) ١٢-أمراً-قد-ساعد) في تهدئة شكوك غاري. أو، إن لم يقنعوا غاري، لربما ساعدت شعبة استئناف اللاجئين أو المحكمة الفدرالية إلغاء قراره.

{{% button href="/12-things-that-have-helped" %}}تعرفوا على الأمور ال١٢ التي ساعدت{{% /button %}}
{{% /gears %}}

تشجعوا
----------

غاري ليس شخصاً حقيقياً. لقد قمنا باختراعه لمساعدتكم في الاستعداد لبعض أسوأ حجج مجلس اللجؤ. ولكن لديكم كل الأسباب للأمل نحو الأفضل. بعض أعضاء المجلس يشبهون غاري كثيراً. والبعض الآخر يشبهونه قليلاً. **ولكن كثرٌ من لا يفكرون مثل غاري على الإطلاق**. ضعوا في اعتباركم أن مجلس اللجوء يعطي الحماية لمعظم المتقدمين الذين يطلبونها. 

إلى ذلك، فإن غاري ليس مبنياً على أي عضو مجلس سابق أو حالي يدعى غاري.

